到底主要係咩因素，令今次好多人嘅民智都成熟咗?

觀察咗好耐，以往如果係示威者果邊有咩暴力事件出現，好多人都會覺得
「哇，洗唔洗咁呀？」
「冷靜理性訴求咪得囉」
之類嘅說話都會係主流

但今次由71衝立法會，到幾次光復行動以至琴日沙田，好多人都唔會覺得示威者太激進
樓下好多老野竟然會講：
「唔係警察挖人眼點會無啦啦咬斷到你手指呀」

到今日好多言論都屌鳩D狗多，到底今次係咩因素會令到同以往既局面好唔同呢?